無懼特朗普! 日本首相反對貿易制裁

無懼川普 安倍晉三承諾捍衛自由貿易
Bloomberg 彭博

• 2018年9月11日 上午10:42

美國總統 川普再度施壓，要求日本簽署雙邊貿易協議，而首相 安倍晉三在政策演講中，承諾捍衛自由貿易。

「以牙還牙的貿易制裁對任何國家都沒有好處，」安倍周一在自民黨籍議員的會議上說。「現在是時候由日本擔任自由貿易的旗手，率先制定新時代的規則。」他沒有提及川普的名字。

上周五，川普向記者表示，如果日本沒有與美國達成新的貿易協議，日本將面臨「 大問題」。上周稍早，川普接受《華爾街日報》訪問時說，他與日本領導層的關係不錯，但是一旦他說出日本需要 付多少錢，良好關係就會結束。

雖然安倍沒有直接回應川普最新帶刺的話，但美國的貿易制裁對他上任近6年來所聲稱的經濟成長 主要政績，正構成步步緊逼的威脅。安倍這次演講是與他的競爭對手前防衛大臣 石破茂首度交鋒，他們倆人都正式宣布參選自民黨黨魁。執政的自民黨將於9月20日舉行黨魁選舉。

崇日撚進場未

係咪冇曬原材料要同強國用技術交換

安倍這次演講是與他的競爭對手前防衛大臣 石破茂首度交鋒，他們倆人都正式宣布參選自民黨黨魁。

為左爭選咋
選完會繼續奶美國鞋底

日本狗養唔熟嫁啦
所以早幾十年日本一發起就比美國打爆佢泡沫

日本靠老人票
後生先崇美
而且日本俾美國搞死過 從政會唔識處理咩 仲要依家經濟差過高峰期嗰陣

中俄日韓 加埋北泡 組成經濟聯盟 夠唔夠歐盟 or美國抗衡？

同北泡組成經濟聯盟

北泡
唔寫埋非洲幾十個兄弟

咀炮

呢位ching轉風向都幾勁

難過你搵班人去對抗波台/CC台

咪咁短視啦

北泡 有既係強大經濟增長潛力

歐盟就收皮啦

侵上台後真係好多嘢睇

2025 日本製造

標題唔係話捍衛自由貿易咩?最好日本係覺得美國違反自由貿易，唔喺中國違反 而且門面野邊個都識講啦，你覺得日本會幫中國拖咩

內文

「以牙還牙的貿易制裁對任何國家都沒有好處，」安倍周一在自民黨籍議員的會議上說。